\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{ Model}}
Das Package Model beinhaltet die gesamte Karte mit Gebäuden, Gebäudeinneren, Knoten, Kanten und Baustellen als Objekte. Über die Hauptklasse CampusMap können sämtliche strukturellen Veränderungen an der Karte durchgeführt werden.
\end{framed}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{Graph}}
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private list<Vertex> vertices}
Eine Liste von allen im Graphen enthaltenen Knoten
\item \textit{private list<Edge> edges}
Eine Liste aller Kanten zwischen den Knoten
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public Graph(list<Edge> edges, list<Vertex>  vertices, list<id> sites)}
Ein Konstruktor für einen Graphen, es werden Knoten, Kanten und Baustellen übergeben.
\item \textit{public Graph(list<Edge> edges, list<Vertex> vertices)}
Ein Konstruktor für einen Graphen, der nur Knoten und Kanten nimmt.
\item \textit{public addEdge(Edge e)}
Fügt dem Graph eine Kante hinzu.
\item \textit{public delEdge(int id)}
Löscht eine Kante im Graphen anhand der ID.
\item \textit{public addVertex(Vertex v)}
Fügt dem Graph einen Knoten hinzu.
\item \textit{public delVertex(id: int)}
Löscht einen Knoten des Graphen anhand einer ID.
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{Edge}}
Die Klasse Edge definiert eine Kante zwischen 2 Knoten
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private Vertex start}
Der 1. Knoten der Kante.
\item \textit{private Vertex dest}
Der 2. Knoten der Kante.
\item \textit{private int length}
Das Gewicht des Knotens.
\item \textit{private boolean accessible}
Ein Wahrheitswert, ob die Kante für Rollstühle und Fahrräder geeignet ist.
\item \textit{private boolean blocked}
Ein Wahrheitswert, ob die Kante mit einer Baustelle belegt ist oder nicht.
\item \textit{private int id}
Eine eindeutige ID für die Kante.
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public Edge(Vertex source, Vertex dest, int l, boolean a, int id)}
Der Konstruktor. Um eine Kante zu erzeugen werden die beiden Knoten, die Länge, ob der Knoten barrierefrei ist und eine durch die Datenbank zugewiesene ID benötigt.
\end{itemize}

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{Vertex}}
Die Klasse Vertex definiert einen Knoten
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private int xPos, yPos}
Jeder Knoten hat eine x-und y-Position, an der sie in der auf der Karte letztendlich dargestellt wird.\newline
\item \textit{private int id}
Jeder Knoten hat eine eindeutige ID, die ihm von der Datenbank zugewiesen wird.\newline
\item \textit{private list<Edge> neighbours}
Jeder Knoten kennt seine mit einer Kante verbundenen Nachbarn.\newline
\item \textit{private type}
Es gibt verschiedene Typen von Knoten: 
\begin{itemize}
\item Den Standardknoten, der als Kreuzung dient. 
\item Die Treppe, welche Stockwerke miteinander verbindet. 
\item Den Raum, welcher einen Namen hat, über den er letztendlich gesucht werden kann. 
\item Und der Eingang, welcher als Verbindung von Campuskarte zu Gebäudeinneren fungiert.\newline
\end{itemize}
\end{itemize}


{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public Vertex(int xPos, int yPos, int id)}
Der Konstruktor eines Vertex. Da die ID von der Datenbank aus zugewiesen wird, muss bei der Initialisierung auch eine ID übergeben werden.
\end{itemize}



\begin{framed}
	\noindent {\large \textbf{Background}}
	Die Klasse Background ist dafür da, das Hintergrundbild zu speichern zusammen mit den Einstellungen die nötig sind, damit es auf die Knoten passt.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
	\item \textit{private int x}
	Der Wert, um den die Karte nach rechts verschoben ist. Er kann auch negativ sein.
	\item \textit{private int y}
	Der Wert, um den die Karte nach oben verschoben ist. Er kann auch negativ sein.
	\item \textit{private int zoom}
	Der Wert, um den die Karte gezoomt wird. Der Wert 100 zeigt die Originalkarte.
	\item \textit{private BufferedImage picture}
	Das Hintergrundbild, als Objekt.
	\item \textit{Database databse} 
	Database als Objekt. 
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
	\item \textit{public Background (BufferedImage img, Database database)}
	Ein Konstruktor für einen Background, es muss nur die Datenbank-Klasse und ein Bild übergeben werden, die anderen Werte
	sind per Default auf 0, 0 und 100.
	\item \textit{public Background(int x, int y, int zoom, BufferImage img, Database database)}
	Ein Konstruktor für einen Background, wie er aus der Datenbank geladen wird.
\end{itemize}

